\section{Technischer Bericht}

\subsection{Einleitung und Übersicht}
% Hier soll beschrieben werden wie der technische Bericht aufgebaut ist und was die Kapitel beinhalten.

\subsection{Was ist Xamarin?}
Im Mai 2011 gründete Miguel De Icaza, welcher 2001 das Projekt Mono ins Leben gerufen hatte, die Firma Xamarin mit dem Ziel, die Entwicklung für Cross-Platform-Applikationen für Smartphones zu vereinfachen und zu beschleunigen \cite{XamarinWikipedia}.

Beim Projekt Mono handelt es sich um eine quelloffene Implementation von Microsofts .Net Framework. Die Entwicklung plattformunabhängiger Applikationen ist das Ziel des Projektes \cite{XamarinCCVossel}. Die Entwickler achten bei der Implementation auf die Einhaltung der Standards für die Common Language Infrastrucute (CLI) und Common Language Specification (auch .Net Framework genannt) \cite{XamarinQuora}.

Mono wird stetig weiterentwickelt und ist fester Bestandteil der Xamarin Plattform. Softwareentwickler, welche mit der Xamarin Plattform arbeiten, können Apps für iOS, Android und WindowsPhone in C\# schreiben. Der geschriebene Quellcode kann durchschnittlich zu 75 Prozent für alle Plattformen benutzt werden. Die in C\# geschriebenen Applikationen werden von der Xamarin Plattform in die jeweilige native Sprache übersetzt, was gewährleistet, dass am Ende des Entwicklungsprozesses eine native Applikation für das jeweilige Betriebsystem zur Verfügung steht. Neben dem mobilen Betriebssystemen ist auch die Entwicklung für Mac und Windows möglich \cite{XamarinCCVossel}.

Im Februar 2016 wurde Xamarin von Microsoft aufgekauft und ist seither eine Tochtergesellschaft von Microsoft mit Sitz in San Francisco \cite{XamarinWikipedia}.


\subsection{Was ist die Methode 635?} \label{subsec:methode_635_desc}
Die gesamte Beschreibung der Methode 635 wurde von \href{https://kreativitätstechniken.info/6-3-5-methode/}{kreativitästechniken.info} \cite{methode-635} übernommen. 


Die Methode 635 (auch Methode 6-3-5 geschrieben) ist eine Brainwriting-Kre\-ati\-vi\-täts\-technik. Der Name leitet sich aus den drei wesentlichen Eigenschaften der Methode ab: jeweils 6 Teilnehmer erhalten ein Blatt Papier, auf dem sie je 3 Ideen notieren und die Blätter dann insgesamt 5 mal weiterreichen.

\subsubsection*{Anwendungsgebiete der Methode 635}
Die Methode 635 ist eine Variante des Brainwriting. Sie eignet sich besonders für die erste Phase im kreativen Prozess. Dabei werden zunächst Ideen gesammelt ohne dass eine Bewertung stattfindet. Im Idealfall können so in kurzer Zeit 108 Ideen entstehen. Die Aufforderung, bestehende Ideen aufzugreifen und weiterzuentwickeln macht die Methode 635 zu einer konstruktiven Kreativitätstechnik. Gleichzeitig kann die Kreativität durch die strukturierte Form aber auch gebremst werden. In der Praxis entstehen daher oft etwas weniger Ideen.

\subsubsection*{Vorgehen bei der Methode 635}
Zunächst erklärt der Moderator die Regeln der Methode 635, führt die Teilnehmer in das Ausgangsproblem ein und ist im Folgenden verantwortlich für die Zeitmessung. Sobald die Teilnehmer über die Ausgangsfrage oder -problem aufgeklärt sind, startet der Moderator die erste von sechs Runden. In jeder Runde werden die Teilnehmer aufgerufen, die oberste noch freie Zeile, bestehend aus 3 Kästchen, mit ihren Ideen zu füllen. Dabei sollten die Teilnehmer die Ideen der Vorgänger aufgreifen, erweitern und/oder weiterentwickeln ohne die Ideen zunächst zu bewerten. Nach einer festgelegten Zeit von beispielsweise 5 Minuten beendet der Moderator die Runde. Die Teilnehmer reichen ihr Arbeitsblatt im Uhrzeigersinn an ihren Sitznachbarn weiter und eine neue Runde beginnt. Im Idealfall sind nach 6 Runden genau 6*18 = 108 Ideen entstanden. In Realität ist die Anzahl aufgrund von doppelten oder leeren Einträgen wahrscheinlich etwas geringer. Dennoch sollten nun eine Vielzahl von Ideen vorliegen.


Nun kann eine Diskussion, Analyse und Bewertung der Ideen erfolgen.

\newpage

\input{tex/techn_bericht/prestudy/prestudy}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/anforderungen/anforderungen}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/domain_analyse/domain_analyse}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/architectural_analyse/architectural_analyse}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/architectural_decisions/architectural_decisions}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/challenges/challenges}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/results/results}
\newpage


\subsection{Schlussfolgerungen}
\subsubsection{Ergebnisbewertung}
\subsubsection{Ausblick}