\hypertarget{meeting-notes-06122018}{%
\section*{Meeting notes 06.12.2018}\label{meeting-notes-06122018}}

\hypertarget{anwesende}{%
\subsection*{Anwesende}\label{anwesende}}

\begin{itemize}

\item
  Prof. Dr. Olaf Zimmermann
\item
  Elias Brunner
\item
  Oliver Dias
\end{itemize}

\hypertarget{agenda}{%
\subsection*{Agenda}\label{agenda}}

\hypertarget{organisatorisches}{%
\subsubsection*{Organisatorisches}\label{organisatorisches}}

\begin{itemize}

\item
  Aufgabenstellung und Urhebernutzungsrecht für Scan
\end{itemize}

Alles erhalten für Scan

\hypertarget{feedback-bericht}{%
\subsubsection*{Feedback Bericht}\label{feedback-bericht}}

\begin{itemize}
\item
  Kapitel 3, Anhang D \& E 
  \item \textbf{FEEDBACK}
\item
  Installationsanleitung 
  \item D.2 Versionen hinzufügen -\textgreater{} SBT
  kann evtl. eine Liste von den Dependencies ausgeben PC -\textgreater{}
  Entwicklungshardware
\item
  Management Summary 3.1
\item
  list sich gut.
\item
  Konkreter werden (konkretes Problem zu lösen -\textgreater{} Beispiel)
\item
  Auf die Sprünge geholfen, Umgangsprache
\item
  Oftmals auswechseln durch anders Wort
\item
  Nach heutigem Wissenstand besteht -\textgreater{} existiert keine, hat
  sich noch keine App im App Store durchgesetzt
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Management Simmary 3.2 
\item Erstmal -\textgreater{} zunächst \& überlegten -\textgreater{}
analysierten, recherchierten, konzipierten beweisen -\textgreater{}
demonstieren, überzeugen / um die Analyseergebnise abzusicher / um die
Vorüberlegungen zu vertiefen und mit einer Implementantion abzusichern /
um die Risiken zu minimieren


\item
  Abstract Was Xamarin genau ist-\textgreater{} Umformulieren.
  Qualitätseigenschaften von Xamarin Die Eignung von Xamarin für unser
  Projekt liest sich gut (primitiv -\textgreater{} einfach, aber
  repräsentativen die NFA abdecken) Teile können ins Management Summary
  übernehmen grössere Probleme -\textgreater{} Sammelten wir
  Erkenntnisse zu Stolperstellen
\item
  Testprotokoll konnte nicht reviewed werden
\end{itemize}

\hypertarget{demo}{%
\subsubsection*{Demo}\label{demo}}

\textbf{FEEDBACK}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}

\item
  Login to Method635
\item
  Add Brainstorming Finding -\textgreater{} evtl. Add Brainstorming
  Session / Finding umbenenennen
\item
  Der Moderator sollte beim Erstellen der Brainstorming Finding gesetzt
  werden -\textgreater{} Derjenige welche es erstllt
\item
  Links und rechts swipen ist nicht klar
\item
  Orientation ist noch schwierig
\item
  Wenn Daten eingegeben werden muss klar sein, dass alles geklappt hat
  -\textgreater{} mehr Führung
\item
  Userführung gibt es fast nicht
\item
  Resultate als PDF, in einem anderen App öffnen, copy to clipboard
\item
  Es ist nicht klar, dass es sich um Sheets handelt (Sheet 1/3)
\end{enumerate}

Test erfolgreich

\hypertarget{umgang-mit-aktuellen-bugs}{%
\subsubsection*{Umgang mit aktuellen
Bugs}\label{umgang-mit-aktuellen-bugs}}

\begin{itemize}

\item
  Design der Implementation fürs Brainstorming auf Frontend droht
  langsam aus dem Ruder zu laufen, für Refactoring jedoch keine Zeit
  mehr. Empfohlenes Vorgehen?
\item
  Zwei Möglichkeiten:

  \begin{enumerate}
  \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
  
  \item
    Rücksetzen auf älteren Zustand, wo Send Brainwave erst bei Ablauf
    der Zeit passierte. So zumindest keine falschen Zustände mit Commits
  \item
    Erarbeitetes Konzept umsetzen und Refactoring vornehmen. Keine
    Garantie, dass es besser läuft jedoch hohe Wahrscheinlichkeit, da
    Komplexität verringert wird.
  \end{enumerate}
\end{itemize}

\textbf{FEEDBACK} Weiteres Testen und StateMachine aufzeichnen (weiteres
Vorgehen für Folgearbeit), Reload/Sync button. Im Zweifelsfall ist
Qualität vor Quantität im Bericht vorzuziehen

\hypertarget{aufgaben-bis-nuxe4chstes-meeting}{%
\subsection*{Aufgaben bis nächstes
Meeting}\label{aufgaben-bis-nuxe4chstes-meeting}}

\hypertarget{prof-dr-olaf-zimmermann}{%
\subsubsection*{Prof. Dr. Olaf
Zimmermann}\label{prof-dr-olaf-zimmermann}}

\hypertarget{elias--oli}{%
\subsubsection*{Elias \& Oli}\label{elias--oli}}